В данной программе представлен тест производительности ArrayDeque и LinkedList, как реализаций интерфейса Deque. Тестирование включает в себя четыре операции:
- вставка 10 000 000 элементов в начало очереди;
- вставка 10 000 000 элементов в конец очереди;
- удаление 1 000 000 элементов из начала очереди;
- удаление 1 000 000 элементов с конца очереди.

Изначально тестирование производительности указанных коллекций производилось в рамках одной программы (CollectionsBenchmark). Однако, так как порядок тестирования коллекций влиял на конечные результаты, было решено разнести тестирование каждой коллекции в отдельные программы: ArrayDequeBenchmark и LinkedListBenchmark.

Результаты запуска на i5-8500, 16 Gb RAM, JDK 8:

ArrayDeque:

Вставка 10000000 элементов в начало очереди...

Затрачено времени для ArrayDeque: 2755 мс


Вставка 10000000 элементов в конец очереди...

Затрачено времени для ArrayDeque: 2574 мс


Удаление 1000000 элементов из начала очереди...

Затрачено времени для ArrayDeque: 6 мс


Удаление 1000000 элементов с конца очереди...

Затрачено времени для ArrayDeque: 5 мс


LinkedList:

Вставка 10000000 элементов в начало очереди...

Затрачено времени для LinkedList: 5291 мс


Вставка 10000000 элементов в конец очереди...

Затрачено времени для LinkedList: 5722 мс


Удаление 1000000 элементов из начала очереди...

Затрачено времени для LinkedList: 13 мс


Удаление 1000000 элементов с конца очереди...

Затрачено времени для LinkedList: 7 мс